澳大性侵案 官：擺動難當反抗

澳大性侵案 官：擺動難當反抗

莫世健

【本報訊】澳門法庭上周裁定，澳門大學前法律學院院長莫世健，被控強姦一名女大學生罪名不成立。主審的初級法院日前公開判詞，披露更多案情細節。控方指被告曾兩次用手指插入女生陰道，合共長達13分鐘，其間女生不斷蹬腳及擺動身體反抗但無效。但法官認為，身體不時擺動未足以視為反抗。

判詞顯示，涉案女生為內地居民，2015年前往澳門攻讀大學心理學系博士課程，去年5月底完成課程，並擬離澳返回內地。控方指被告在得知女生即將離開澳門後，多次以她即將離開澳門為由，主動邀請出席聚餐。

控方：莫世健指插陰道13分鐘

案發於去年6月23日晚，女生應被告邀請往聚餐後，再往卡拉OK繼續消遣，同行最少有兩名大學研究生。控方指在卡拉OK內，被告曾拉着女生坐在其身旁，然後擁抱她，再不斷強吻及以左手伸入她牛仔褲內撫摸其左側臀部。不久後，被告又以右手伸入女生內褲，並將手指插入她陰道作抽插動作長達約8分鐘。女生曾多次蹬腳及擺動身體反抗，但未能成功。

被告又曾用右手掀起女生的上衣，並隔着胸圍搓揉她的胸部，女生曾數次嘗試用手掙扎及推開，但不成功。未幾，被告再用右手伸入女生內褲，並將手指插入被害人陰道作抽插動作長達約5分鐘。女生曾不斷嘗試將被告右手從其褲內拉出，但不成功，當時被告曾將女生的左手壓在梳化上，令她無法反抗。

不過，由三名法官組成的合議庭看過長達兩小時的閉路電視錄影片段之後，認為未能證實被告違反女生意願。判詞指出，女生被莫世健親吻時，未見有反抗或不情願的表現，也沒有遭受任何暴力對待。

法官指，莫世健並非女生的老師，兩人在學業上沒有任何利害關係，即使她當時離開現場，理應不會遭受報復，況且她亦即將離開澳門。雖然女生在被告伸手進入其陰部位置的過程中身體有不時的擺動，但未足以視為反抗性的擺動，而且既然她有能力擺動身體，大可以用腳掃走枱面上的物品，以引起周圍人士注意。

判詞續指，在回家的路上，女生沒有向同行學生抱怨受到性侵。被告代表律師反指，由於女生已婚，為免家人知道她與其他男子作出親密行為，才報案表示受到性侵。法官認為，過往有案例顯示，這種可能性的確存在。綜合觀察結果，法庭裁定控方的指控未能全部獲得證實，因此裁定莫世健無罪釋放。

上一則
上一則
女直升機師因《衝上雲霄》入行

下一則
下一則
廉署開放日 扣留中心首曝光

女權撚口中嘅Rape Culture
Regret having sex = have been Raped

勞資糾紛